\documentclass{article}

\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[danish]{babel}
\usepackage{float}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{color}
\usepackage{listings}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{listingsutf8}
%\usepackage{enumitem}
\usepackage[a4paper, top = 1in, bottom = 1in, left=1in,right=1in]{geometry}

\title{Component Based Systems}
\author{Peter Heilbo Ratgen}
\date{\today}

\begin{document}
\maketitle

\section{9. Februar - Component Based Systems}

\subsection{Rendering}
Game loopet foregår i et loop, 
\begin{itemize}
  \item create()
  \item render()
    \subitem I et loop
  \item dispose()
\end{itemize}

For at lave kollisions detektion, kan vi bruge pythagoras. Til at tegne
rumskibet bruger vi vektorer. Når vi opdaterer i game loop flytter vi vektoren
i forhold til nogle constraints, og i forhold til \texttt{dt}. Herefter tegner
vi i \texttt{ShapeRenderer}.

\subsection{Box Collision}
Man kan lave en naiv box kollisions detektion med forskellige kasser. Dette er
en ret grov måde at gøre det på. Vi kan også gøre det med cirkler, hvor man
tjekker om distancen mellem centeret af to cirkler er større eller mindre end
distancen mellem de to.

\subsection{Nedarvninger i monolitisk system}
Et eksempel er \textt{extends SpaceObject}. Hvis vi udvider en basisklasse
bryder det med kontrakter vi har med de der arver fra det objekt.

\begin{itemize}
  \item Vi vil gerne separere data fra behavior.
  \item Opdeling af arbejde
    \subitem Fx. vektorarbejde
  \item Nem testing
  \item Vi vil gerne have et det er fleksibelt og udvidbart. 
\end{itemize}
Vi må gerne bruge et common library, der indeholder delt data og de interfaces
(kontrakter) vi skal opfyldes.
Implementeringerne skal være tilstandsløs, og kun have vektorberegningerne. Vi
vil hellere have komponering over arving.

Vi har en meget løs kobling, fordi vi kun bruger vores interfaces. Entity er alt
hvad der tegnes på vores 2D-vektorflade. 
Vi vil finde de interfaces der er stabile. Vi vil gerne have et
interface-orienteret design.

\subsection{Kontrakter}
Ved 16:10

Vi vil ikke have liveliness problemer, så vi vil ikke lave callbacks til
kalderen.

\section{22. Februar - Component Thinking in Java}%
\label{sec:22_februar_component_thinking_in_java}



\end{document}

